<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Random Coding</title><link>http://dlitvakb.github.io/</link><description>A personal coding blog, where I will share some code and some thoughts and experiences</description><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2014 14:11:09 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Enseñando Ágiles con el Minecraft</title><link>http://dlitvakb.github.io/tr/es/posts/teaching-agile-with-minecraft.html</link><dc:creator>David Litvak Bruno</dc:creator><description>&lt;p&gt;Unos años atrás, me involucré por primera vez en la comunidad de Ágiles de Argentina,
muy rapidamente, empecé a sentir la necesidad de transferir estos conceptos a
todo el mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace dos años, comencé a ser profesor asistente en una materia llamada
"Metodologías para la Conducción de Equipos de Trabajo" en mi universidad,
en la cual mi trabajo, más allá de corregir examenes y trabajos prácticos, era
enseñar mis experiencias trabajando en Ingeniería en Sistemas y en crear una clase
de Metodologías Ágiles en la cual los alumnos pudieran darse una idea sobre qué
significa ser Ágil para un equipo, y cómo esto puede impactar en su trabajo diario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ésta clase venía yendo muy bien con como la estábamos enseñando, hasta éste cuatrimestre,
cuando observamos que uno de los dos cursos en los que dictamos estaba completamente falto de
entusiasmo (no sólo para la clase de Ágiles, sino en general), lo cual me puso a pensar en
cómo podíamos mejorar nuestra forma de enseñanza de forma de hacerla lo mas entretenida
posible.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Bienvenido el Minecraft&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Desde su lanzamiento, yo he sido un jugador bastante elusivo, pero un seguidor muy fiel
del juego y de algunos de sus jugadores mas conocidos. Y durante todo este tiempo, noté
que hay mucha gente usando el juego en muchas otras formas más allá del marketing original
"construí una casa, sobreviví la noche", que realmente me generaron mucha intriga sobre
cómo podía beneficiarme de conocer todo esto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estaba totalmente en blanco hasta la semana pasada, cuando vi un &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=-aiBSNumx0A"&gt;documental (en inglés)&lt;/a&gt;
acerca de Desarrollo de Historias de Juego, en el cual en su segunda parte, habla acerca de
niños usando Minecraft en sus escuelas y que como resultado estaban obteniendo acercamientos
muy similares a la calidad de un equipo de trabajo en su resolucion de problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que tras algunos días de trabajo, construí un mapa prototipo en el cual 8 equipos pueden
trabajar en un "lienzo en blanco" de tierra, en el cual definimos algunos objetivos y tenemos
iteraciones similares a Scrum para que los estudiantes realicen su planeamiento, desarrollo y
retrospectivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anoche, invité al resto de los docentes para ayudarme a probar este concepto. Y los resultados
fueron más que grandiosos! Fue muy, muy divertido realizar esta actividad. También me ayudo a
comprender qué mejorar para permitir una mejor interacción con los alumnos y también me
enseño que la barrera de entrada al juego es cercana a nula, ya que uno de los docentes nunca
habia jugado al Minecraft previamente, y estuvo completamente inmerso en la actividad tras los
primeros 5 minutos de la prueba.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Próximos Pasos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Todavía necesito finalizar el mapa, y tenerlo completamente pulido antes de que lo lancemos
en la universidad. Pero nuestra primer prueba fue más que exitosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, necesitamos probarlo en la universidad, ver como los alumnos reaccionan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que ésto sea un gran éxito!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saludos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;:wq&lt;/p&gt;</description><category>agiles</category><category>gamification</category><category>minecraft</category><guid>http://dlitvakb.github.io/tr/es/posts/teaching-agile-with-minecraft.html</guid><pubDate>Mon, 19 May 2014 14:59:50 GMT</pubDate></item><item><title>Involucrate con tu comunidad</title><link>http://dlitvakb.github.io/tr/es/posts/get-involved-with-your-community.html</link><dc:creator>David Litvak Bruno</dc:creator><description>&lt;p&gt;El desarrollo como un todo, es un trabajo de personas, la mayor parte de
tus tares involucran contactarse con otra gente, ya sea buscando una segunda opinion,
resolviendo alguna necesidad o en busca de ayuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También, la mayoría de nosotros, ama nuestra profesión, nuestras herramientas,
nuestros lenguajes. Ésto crea la necesidad innata de compartir nuestros intereses,
hobbies y experiencias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi fue que las comunidades fueron creadas.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Uniéndose a una comunidad&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El primer paso en involucrarse con una comunidad, es unirse a ella.
Para ello hay muchas maneras. La mayoría de las comunidades tiene reuniones,
conferencias, listas de correo, foros o chats de IRC. Podés participar a través
de unirte a uno o muchos de estos medios de comunicación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya solo por unirte a una comunidad, estás obteniendo beneficios, logras conocer
de qué están hablando, cuales son los intereses principales, quienes son los
miembros más importantes y los proyectos más relevantes.
Ésto ya te ofrece una gran noción sobre las cosas con las que podés contribuir a tu comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Cómo contribuir&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hay muchas formas de contribuir a una comunidad, cada cual tiene las suyas,
asegurate de investigarlas. Pero más notablemente, la mayoría de las comunidades
tiene una lista de proyectos en curso, cartera de empleos y reuniones en las cuales
podés colaborar y contribuir. También, podés proponer tus propios proyectos si encajan
con la cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra gran forma de contribuir es ayudando a la gente con sus dudas. Ayudar a resolver
el problema de otra persona es realmente beneficioso cuando se realiza en un entorno
public, ya que permanece como una gran fuente de documentación dado el caso de que algo
similar vuelva a suceder.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Beneficios de contribuir&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una gran parte de contribur, es que de alguna u otra forma, siempre estás obteniendo
algo a cambio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera cosa que vas a obtener a cambio es la alegría de ayudar a otra gente (y muchas veces
a vos mismo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro gran beneficio es que vas a estar participando en cualquiera sea la cosa que esta de
moda en la comunidad, lo que va a pulir tus habilidades al respecto lo mas posible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al ayudar a otros miembros, lo mas probable es que obtengas exposición, tu nombre va a
comenzar a aparecer más y más frecuentemente cuando estén en necesidad de resolver algo.
Ésto es grandioso, ya que te da un monton de oportunidades de continuar contribuyendo y
también la posibilidad de ser reconocido mas allá de tu comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Como nuestro trabajo es mayormente interactuar con personas, trata tanto como puedas
de involucrarte en todas las comunidades en las que estés interesado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La alegría de ayudar a otros y conocer y aprender lo que está de moda es uno de los mejores
retornos de inversión que podés obtener de tu tiempo y esfuerzo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo tanto mi sugerencia es, comenzá a participar con tus comunidades, va a estar buenísimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saludos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;:wq&lt;/p&gt;</description><category>comunidad</category><guid>http://dlitvakb.github.io/tr/es/posts/get-involved-with-your-community.html</guid><pubDate>Sun, 11 May 2014 22:57:11 GMT</pubDate></item><item><title>¿Por qué programo?</title><link>http://dlitvakb.github.io/tr/es/posts/why-am-i-coding.html</link><dc:creator>David Litvak Bruno</dc:creator><description>&lt;h3&gt;El comienzo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mi nombre es David Litvak Bruno, de Argentina, un tipo sencillo que
encontro un interés enorme en programar a la temprana edad de 4 años,
cuando compramos nuestra primera computadora con mi papa,
una Packard-Bell 386.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eso fue por 1994, cuando estaba contandole a mi madre que quería
ser "Ingeniero en puputación" (en Bebé).
Mi interés comenzó cuando observaba mis primeras líneas de DOS
mientras instalaba un montón de cosas cualquiera en esa compu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos años pasaron entre eso y mi realmente primer línea de código.
Recien en 2004, cuando estaba en el segundo año de mi secundaria.
La profesora de tecnologia nos comenzo a enseñar lo basico de Visual Basic.
En ese momento, pensaba que Visual Basic era LA BOMBA, y que todo al rededor mío
podía ser modelado usando simplemente un par de sentencias &lt;code&gt;If&lt;/code&gt; con Visual Basic.
Por favor, que buena esa época, la pasaba genial!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos años mas tarde, cuando entre a la facultad, conoci a &lt;a href="http://codescience.wordpress.com/"&gt;Juan Manuel Garcia&lt;/a&gt;,
quién es ahora uno de mis mejores amigos. Él me introdujo a Python.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Python&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ésto es lo que, si ya estaba enamorado con la programación, definitivamente
logró que me sambullera como loco en programar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comencé a hacer todo tipo de tutoriales, estaba tan interesado en su sintaxis,
su sumplicidad, su todo. Ésto me introdujo a &lt;a href="http://python.org.ar/"&gt;PyAr&lt;/a&gt;,
la Comunidad Argentina de Python, que en ese momento estaba dando una serie de
charlas en un lugar cerca de mi casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aplicaciones estupidamente simples, comenzaron a fluir como loco. Pronto estaba
comenzando a escribir proyectos más y más grandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, en 2011, tras unos trabajos en C# y VB.Net, conseguí mi primer trabajo usando Python,
ésto fue una travesía increible. Me produjo aprender un monton de librerías sobre las
cuales nunca había escuchado y me motivó a comenzar a escribir mis propias librerías y
a conectar con mas y mas desarrolladores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2012, tuve mi primera oportunidad de devolver algo a la comunidad,
conseguí un lugar en PyDay Lujan y la &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=L_wm5cENFJQ"&gt;PyCon 2012&lt;/a&gt;,
donde pude mostrar algunas de las cosas que más me estaban fascinando en ese momento (y todavia me fascinan).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Hoy&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ahora, estoy a la expectativa de cuál será mi próximo proyecto. Estoy trabajando en
ideas para continuar devolviendole a la comunidad que me aceptó tan bondadosamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saludos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;:wq&lt;/p&gt;</description><category>blog</category><category>codigo</category><category>programando</category><category>razones</category><guid>http://dlitvakb.github.io/tr/es/posts/why-am-i-coding.html</guid><pubDate>Mon, 05 May 2014 19:54:53 GMT</pubDate></item></channel></rss>