<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Random Coding (agiles)</title><link>http://dlitvakb.github.io/</link><description></description><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2014 14:11:09 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Enseñando Ágiles con el Minecraft</title><link>http://dlitvakb.github.io/tr/es/posts/teaching-agile-with-minecraft.html</link><dc:creator>David Litvak Bruno</dc:creator><description>&lt;p&gt;Unos años atrás, me involucré por primera vez en la comunidad de Ágiles de Argentina,
muy rapidamente, empecé a sentir la necesidad de transferir estos conceptos a
todo el mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace dos años, comencé a ser profesor asistente en una materia llamada
"Metodologías para la Conducción de Equipos de Trabajo" en mi universidad,
en la cual mi trabajo, más allá de corregir examenes y trabajos prácticos, era
enseñar mis experiencias trabajando en Ingeniería en Sistemas y en crear una clase
de Metodologías Ágiles en la cual los alumnos pudieran darse una idea sobre qué
significa ser Ágil para un equipo, y cómo esto puede impactar en su trabajo diario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ésta clase venía yendo muy bien con como la estábamos enseñando, hasta éste cuatrimestre,
cuando observamos que uno de los dos cursos en los que dictamos estaba completamente falto de
entusiasmo (no sólo para la clase de Ágiles, sino en general), lo cual me puso a pensar en
cómo podíamos mejorar nuestra forma de enseñanza de forma de hacerla lo mas entretenida
posible.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Bienvenido el Minecraft&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Desde su lanzamiento, yo he sido un jugador bastante elusivo, pero un seguidor muy fiel
del juego y de algunos de sus jugadores mas conocidos. Y durante todo este tiempo, noté
que hay mucha gente usando el juego en muchas otras formas más allá del marketing original
"construí una casa, sobreviví la noche", que realmente me generaron mucha intriga sobre
cómo podía beneficiarme de conocer todo esto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estaba totalmente en blanco hasta la semana pasada, cuando vi un &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=-aiBSNumx0A"&gt;documental (en inglés)&lt;/a&gt;
acerca de Desarrollo de Historias de Juego, en el cual en su segunda parte, habla acerca de
niños usando Minecraft en sus escuelas y que como resultado estaban obteniendo acercamientos
muy similares a la calidad de un equipo de trabajo en su resolucion de problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que tras algunos días de trabajo, construí un mapa prototipo en el cual 8 equipos pueden
trabajar en un "lienzo en blanco" de tierra, en el cual definimos algunos objetivos y tenemos
iteraciones similares a Scrum para que los estudiantes realicen su planeamiento, desarrollo y
retrospectivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anoche, invité al resto de los docentes para ayudarme a probar este concepto. Y los resultados
fueron más que grandiosos! Fue muy, muy divertido realizar esta actividad. También me ayudo a
comprender qué mejorar para permitir una mejor interacción con los alumnos y también me
enseño que la barrera de entrada al juego es cercana a nula, ya que uno de los docentes nunca
habia jugado al Minecraft previamente, y estuvo completamente inmerso en la actividad tras los
primeros 5 minutos de la prueba.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Próximos Pasos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Todavía necesito finalizar el mapa, y tenerlo completamente pulido antes de que lo lancemos
en la universidad. Pero nuestra primer prueba fue más que exitosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, necesitamos probarlo en la universidad, ver como los alumnos reaccionan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que ésto sea un gran éxito!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saludos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;:wq&lt;/p&gt;</description><category>agiles</category><category>gamification</category><category>minecraft</category><guid>http://dlitvakb.github.io/tr/es/posts/teaching-agile-with-minecraft.html</guid><pubDate>Mon, 19 May 2014 14:59:50 GMT</pubDate></item></channel></rss>