<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Random Coding (blog)</title><link>http://dlitvakb.github.io/</link><description></description><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2014 14:11:09 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>¿Por qué programo?</title><link>http://dlitvakb.github.io/tr/es/posts/why-am-i-coding.html</link><dc:creator>David Litvak Bruno</dc:creator><description>&lt;h3&gt;El comienzo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mi nombre es David Litvak Bruno, de Argentina, un tipo sencillo que
encontro un interés enorme en programar a la temprana edad de 4 años,
cuando compramos nuestra primera computadora con mi papa,
una Packard-Bell 386.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eso fue por 1994, cuando estaba contandole a mi madre que quería
ser "Ingeniero en puputación" (en Bebé).
Mi interés comenzó cuando observaba mis primeras líneas de DOS
mientras instalaba un montón de cosas cualquiera en esa compu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos años pasaron entre eso y mi realmente primer línea de código.
Recien en 2004, cuando estaba en el segundo año de mi secundaria.
La profesora de tecnologia nos comenzo a enseñar lo basico de Visual Basic.
En ese momento, pensaba que Visual Basic era LA BOMBA, y que todo al rededor mío
podía ser modelado usando simplemente un par de sentencias &lt;code&gt;If&lt;/code&gt; con Visual Basic.
Por favor, que buena esa época, la pasaba genial!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos años mas tarde, cuando entre a la facultad, conoci a &lt;a href="http://codescience.wordpress.com/"&gt;Juan Manuel Garcia&lt;/a&gt;,
quién es ahora uno de mis mejores amigos. Él me introdujo a Python.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Python&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ésto es lo que, si ya estaba enamorado con la programación, definitivamente
logró que me sambullera como loco en programar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comencé a hacer todo tipo de tutoriales, estaba tan interesado en su sintaxis,
su sumplicidad, su todo. Ésto me introdujo a &lt;a href="http://python.org.ar/"&gt;PyAr&lt;/a&gt;,
la Comunidad Argentina de Python, que en ese momento estaba dando una serie de
charlas en un lugar cerca de mi casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aplicaciones estupidamente simples, comenzaron a fluir como loco. Pronto estaba
comenzando a escribir proyectos más y más grandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, en 2011, tras unos trabajos en C# y VB.Net, conseguí mi primer trabajo usando Python,
ésto fue una travesía increible. Me produjo aprender un monton de librerías sobre las
cuales nunca había escuchado y me motivó a comenzar a escribir mis propias librerías y
a conectar con mas y mas desarrolladores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2012, tuve mi primera oportunidad de devolver algo a la comunidad,
conseguí un lugar en PyDay Lujan y la &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=L_wm5cENFJQ"&gt;PyCon 2012&lt;/a&gt;,
donde pude mostrar algunas de las cosas que más me estaban fascinando en ese momento (y todavia me fascinan).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Hoy&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ahora, estoy a la expectativa de cuál será mi próximo proyecto. Estoy trabajando en
ideas para continuar devolviendole a la comunidad que me aceptó tan bondadosamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saludos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;:wq&lt;/p&gt;</description><category>blog</category><category>codigo</category><category>programando</category><category>razones</category><guid>http://dlitvakb.github.io/tr/es/posts/why-am-i-coding.html</guid><pubDate>Mon, 05 May 2014 19:54:53 GMT</pubDate></item></channel></rss>