<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Random Coding (comunidad)</title><link>http://dlitvakb.github.io/</link><description></description><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2014 14:11:09 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Involucrate con tu comunidad</title><link>http://dlitvakb.github.io/tr/es/posts/get-involved-with-your-community.html</link><dc:creator>David Litvak Bruno</dc:creator><description>&lt;p&gt;El desarrollo como un todo, es un trabajo de personas, la mayor parte de
tus tares involucran contactarse con otra gente, ya sea buscando una segunda opinion,
resolviendo alguna necesidad o en busca de ayuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También, la mayoría de nosotros, ama nuestra profesión, nuestras herramientas,
nuestros lenguajes. Ésto crea la necesidad innata de compartir nuestros intereses,
hobbies y experiencias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi fue que las comunidades fueron creadas.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Uniéndose a una comunidad&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El primer paso en involucrarse con una comunidad, es unirse a ella.
Para ello hay muchas maneras. La mayoría de las comunidades tiene reuniones,
conferencias, listas de correo, foros o chats de IRC. Podés participar a través
de unirte a uno o muchos de estos medios de comunicación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya solo por unirte a una comunidad, estás obteniendo beneficios, logras conocer
de qué están hablando, cuales son los intereses principales, quienes son los
miembros más importantes y los proyectos más relevantes.
Ésto ya te ofrece una gran noción sobre las cosas con las que podés contribuir a tu comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Cómo contribuir&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hay muchas formas de contribuir a una comunidad, cada cual tiene las suyas,
asegurate de investigarlas. Pero más notablemente, la mayoría de las comunidades
tiene una lista de proyectos en curso, cartera de empleos y reuniones en las cuales
podés colaborar y contribuir. También, podés proponer tus propios proyectos si encajan
con la cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra gran forma de contribuir es ayudando a la gente con sus dudas. Ayudar a resolver
el problema de otra persona es realmente beneficioso cuando se realiza en un entorno
public, ya que permanece como una gran fuente de documentación dado el caso de que algo
similar vuelva a suceder.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Beneficios de contribuir&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una gran parte de contribur, es que de alguna u otra forma, siempre estás obteniendo
algo a cambio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera cosa que vas a obtener a cambio es la alegría de ayudar a otra gente (y muchas veces
a vos mismo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro gran beneficio es que vas a estar participando en cualquiera sea la cosa que esta de
moda en la comunidad, lo que va a pulir tus habilidades al respecto lo mas posible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al ayudar a otros miembros, lo mas probable es que obtengas exposición, tu nombre va a
comenzar a aparecer más y más frecuentemente cuando estén en necesidad de resolver algo.
Ésto es grandioso, ya que te da un monton de oportunidades de continuar contribuyendo y
también la posibilidad de ser reconocido mas allá de tu comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Como nuestro trabajo es mayormente interactuar con personas, trata tanto como puedas
de involucrarte en todas las comunidades en las que estés interesado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La alegría de ayudar a otros y conocer y aprender lo que está de moda es uno de los mejores
retornos de inversión que podés obtener de tu tiempo y esfuerzo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo tanto mi sugerencia es, comenzá a participar con tus comunidades, va a estar buenísimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saludos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;:wq&lt;/p&gt;</description><category>comunidad</category><guid>http://dlitvakb.github.io/tr/es/posts/get-involved-with-your-community.html</guid><pubDate>Sun, 11 May 2014 22:57:11 GMT</pubDate></item></channel></rss>